1. Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.

Основна ціль функцій - це використання одного шматку коду декілька разів без його повторгого написання. Функція, яка має відповідну назву і виконує окрему зрозумілу дію (вичислення, перевірку, тощо) значно проще сприймати программу цілком, доповнювати ії або шукати помилки. Також це дає змогу використовувати цей код в подальшому, просто викликарши ії заново (з можливістю підставити інші аргументи і отримати інакший результат від тих самих логічних дій).


2. Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.

Функція може мати параметри - локальні змінні, які взаємодіють у функції і приводять ії виконання до того ти іншого результату. При виклику функції параметри приймають значення переданих аргументів, таким чином, при кожному виклику функції вона може мати разні значення своїх параметрів.
Наприклад,

function showText (text) {  <-- це параметр, заданий у функції
    alert(text);  <-- тут він використовується
}

showText("Hello!"); <-- а це аргумент, який ми передаємо, він стає на місце параметру і в подальшому у коді прийматиме його значення.


3. Що таке оператор return та як він працює всередині функції?

Це директива, яка повертає результат виконання функції. Якщо виконання функції доходить до return - вона зупиняється. Також у коді ії може бути декілька, наприклад, при виконанні умови if один, а при else - інший. При порожньому return - функція повернеться як undefined. 